《富爸爸，窮爸爸》作者預測比特幣 5 年內漲到 120 萬鎂：現在不買的人是笨蛋！

暢銷書《富爸爸，窮爸爸》（Rick Dad Poor Dad）作者清崎（Robert Kiyosaki）上週在接受《Kitco News》採訪時大膽預測，比特幣將在 5 年後達到 120 萬美元。

《富爸爸，窮爸爸》作者清崎自去年美國聯準會（Fed）祭出無限 QE 後，開始大力推崇比特幣。去年十二月，比特幣來到 1.7 萬美元左右時，清崎就曾預告過比特幣的下一站將上看 5 萬美元，而這個目標也在 3 個月後實現。

上週一（5），清崎在接受知名貴金屬新聞《Kitco News》採訪時說道：

我以 9,000 美元的價格購買比特幣，之所以在這個價位買入是因為那時 COVID-19 封鎖了全球經濟，不過當下我還以為自己被騙了。現在看起來，那根本是個天才之舉，因為它（比特幣）現在大約是 5.5 萬美元，而我認為它將在 5 年後達到 120 萬美元。
不過，雖然看好比特幣持續突破，清崎仍表示他個人更偏愛黃金和白銀。

清崎說：

比特幣還沒有經歷過足夠的壓力測試，雖然我的資金是有餘裕來抵禦可能發生的大跌，但就我個人而言，我還是更愛黃金和白銀一點，因為它們是上帝的錢，祂把它們放在那，而我尋遍全世界就是為了找到它們。

看空拜登政府
話雖如此，清崎的立場依舊是普遍看好黃金、白銀和比特幣的上漲。他認為，包括聯準會在內等各國央行持續發動印鈔機，已超過了經濟刺激措施所需，將導致貨幣的貶值，從而使比特幣等對沖資產更具吸引力。

基本上，拜登（Joe Biden, 現任美國總統）那群共產黨幫派，我並不喜歡他們。我不信任柏南奇（Ben Bernanke, 前 Fed 主席）、葉倫（Janet Yellen, 現任美國財政部部長）和鮑爾（Jerome Powell, 現任 Fed 主席）那些學術菁英，他們是一群共產主義者，是屬於中央銀行派的，會一直印鈔。
清崎並援引格雷沙姆定律（Gresham’s Law）向《Kitco News》說道，「劣幣驅逐良幣」正是驅使他持續購買比特幣、黃金和白銀的理由。他指出，現在這樣以「好錢」和「壞錢」並存的貨幣體系，已經迫使人們轉向黃金、白銀等貴金屬，甚至是加密貨幣，即所謂的「好錢」。

清崎週日（11）也在推特上寫道，在 2008 年次貸危機之後，聯準會印了超過 7,000 億美元的鈔票，而 2021 年在疫情衝擊後，更是擴大印了超過 7 兆美元的規模，完全可以預期一場歷史上最大的泡沫崩潰即將降臨。

他認為：

任何不抓緊現在買進黃金、白銀和比特幣的人，肯定是個笨蛋。

持倉既人唱好大家就要小心
利申: 中立

呢條友比人踢爆係吹水

仆佢個街啦 9000蚊入緊係唱到120萬 唔係點比自己出貨

比特幣有冇得SS

富作者，窮讀者

依家出都賺到笑

狗盛

我大膽預測條神棍好快收皮

狗盛或其他大行講野我都好少理，全部都係操作

雞湯文宗師

呢條垃圾靠出書發達
但又咁多人信佢

人係貪心